# Сервис уведомлений

Сервис управления рассылками API администрирования и получения статистики.

## Установка и настройка

1. Клонируйте репозиторий проекта:

```shell
https://gitlab.com/Nishanov/notificationservice.git
```

Перейдите в каталог проекта:
```shell Copy code
cd notificationservice
```

Запустите сервер разработки:
```shell
docker-compose up --build
```

Откройте приложение в браузере:
```shell
http://localhost:8000/
```

Использование API
API эндпоинты и их функциональность:

* POST /admin/: Административная панель Django.
* GET /campaigns/: Список и создание рассылок.
* GET /campaigns/{pk}/: Детали конкретной рассылки.
* GET /clients/: Список и создание клиентов.
* GET /clients/{pk}/: Детали конкретного клиента.
* GET /messages/: Список и создание сообщений.
* GET /messages/{pk}/: Детали конкретного сообщения.
* GET /general_statistics/: Общая статистика по рассылкам.
* GET /detailed_statistics/: Детальная статистика по рассылкам.
* GET /send_messages/: Запуск активных рассылок и отправка сообщений.
* GET /test_celery_result/{task_id}/: Проверка статуса и результата задачи Celery.
* GET /docs/: Swagger документация и интерактивное тестирование API.
* GET /redoc/: ReDoc документация API.

Дополнительные инструменты
* Celery: Используется для обработки задач в фоновом режиме, включая запуск рассылок по расписанию.
* Swagger: API документация и интерактивное тестирование доступны по адресу http://localhost:8000/docs/.
* Admin: Административная панель Django доступна по адресу http://localhost:8000/admin/.
